\section{Вывод}\label{sec:chapter_2/section_2.5}

В данном разделе ВКР я разработал серверную часть приложения для совместных тренировок для велосипедистов. 

На основе функциональных требований и логической модели сущности была спроектирована база данных, после этого рассмотрена
необходимая структура проекта для успешной реализации и дальнейшей поддержки проекта. 

Затем  с помощью библиотеки Graphene и фреймворка Django было создано GraphQL API. Graphene имеет хорошую интеграцию с Django, 
что позволило достаточно быстро и без усилий реализовать необходимый функционал системы. Также в сообществе существует большое количество 
расширений данной интеграции, что упростило некоторые моменты в реализации функционала.

После разработки было осуществлено развертывание 
системы с помощью системы контейнеризации Docker и файла docker-compose.yml для описания инфраструктурных 
компонентов. В качестве инфраструктурных компонентов для работы системы потребовались: база данных PostgreSQL, обратный прокси Traefik,
система управления контейнерами Portainer, а также Altair для проверки работоспособности реализованного API. 

Заключительным этапом разработки было успешное ручное тестирование системы с помощью 
клиентского графического приложения Altair, которое позволяет выполнять GraphQL запросы 
к серверу. 

После проделанных этапов система готова к эксплуатации в реальных 
условиях, так как она выполняет все функциональные требования, 
полностью реализует логическую модель, а также протестирована 
на типовых пользовательских сценариях при ее использовании.